無名英雄 — 抗爭運動文宣插畫家 Keo 專訪

二零一九年夏，社會抗爭之火燃起，香港以至全世界均投入、注視著這次運動。於烽煙四起的城裡，從事電影插畫工作的 Keo 本來亦只是在過往的遊行中留下足跡，用腳步表達訴求。但是，他漸漸問自己能不能「做多少少」，以畫承載心裡的想法，於是創作了 V 煞、烏克蘭革命、記者等等題材的明信片。由於 Keo 插畫文宣的畫面性強，得到廣泛傳播，文宣的印刷數量由三萬、五萬，到十萬、一百萬張，數量越來越多。

縱然 Keo 的初衷為善用自己的天賦與能力，以文宣的方式「做多少少」，但他也曾質疑過，想過將印刷文宣的錢用作「手足」的官司費用是否更加實際；同時亦有人質疑他的文宣是「人血饅頭」。種種波瀾令 Keo 曾懷疑文宣是否真的有用？然而運動路上，Keo 看到大家的支持，許多同路人的默默幫忙，以及與不同人的相遇，使他相信文宣有價⋯⋯

如今國安法來勢洶洶，有黃店清空文宣，身邊人亦叫 Keo 要小心，但是他相信 —「唯一值得恐懼嘅就喺恐懼本身」。無可否認 — 如今的創作環境越來越嚴峻，Keo 卻未有卻步，而選擇稍稍轉換形式，創作強調香港人身分認同的作品，他亦試著販售插畫的周邊商品，繼續「試水溫」。今年（2020 年）十月，日本舉辦宣傳香港抗爭運動的展覽，Keo 亦是展覽創作者之一，他認為香港人應繼續對外界發聲，同路人於不同崗位都可以繼續行動。

默默付出，好好生活，與時代同行。

（編按：本文原刊於香港大學學生會社會服務團出版刊物《聞聲》第五期〈信念〉）

你咁夜先出D高汁野既...